---
author: krm
created: 2018-09-14
time: 1982
---
![se]
# TCP/IP protokoll

Två protokol som möjlig gör bra komunikation över ett stort och decentraliserat nätverk.

  * TCP är ett protokoll för att en dator ska hantera och skicka packet över ett nätverk.
  * Ip är ett prtotokoll som beskriver hur dessa paket ska se ut.
  * Alla stora nätverk implemnterar dessa protokoll.
  * På TCP/IP stacken kan man sedan använda andra mer lättanvända protokoll så som ftp, telnet och smtp.

  


